勒索病毒WannaRen作者公開解藥 Windows 10/7/XP用戶適用

模仿勒索軟件 WannaCry 病毒，在最近出現的「WannaRen」，在全球各地都傳出感染案例。此病毒同樣能令到電腦內所有文件上鎖，用戶需要付錢才能贖回檔案。不過該病毒的製作人突然公開病毒的「解藥」。 WannaRen 勒索病毒會影響安裝有 Windows 10/7/XP 作業系統的電腦。電腦感染 WannaRen 後，電腦檔案會被加密，副檔名會被修改為 *.WannaRen。有專家指病毒是通過 winword.exe 插入模組 wwlib.dll 再把檔案加密。用戶會看到一個要求贖金 0.05 個比特幣（本文截稿時折算約港幣HK$2,800）的畫面。用戶要在付費後得到解密金鑰，才能令檔案回復原狀。 不過近日病毒製作者主動聯絡了中國安全研究中心火絨，並提出了解密金鑰。經證實後證明有效。不少中國防毒軟件如火絨、360 安全大腦都推出了 WannaRen 專用解密工具。

中國人研發病毒俾人起底要自保？？

近日病毒製作者主動聯絡了中國安全研究中心火絨，並提出了解密金鑰。經證實後證明有效。不少中國防毒軟件如火絨、360 安全大腦都推出了 WannaRen 專用解密工具。

換咗把鎖一樣可以再爆過

據知佢係冇利用到RDP、SMB exploit; 冇當年WannaCry個種係internal network擴散嘅能力

裝祖國防毒軟件先解到？
咁同申請中毒有咩分別

即係本身隻病毒就係支共搞出黎
即係本身隻病毒就係支共搞出黎

用 linux

笑撚左，此地無銀三百兩
以為大家唔撚知唔知係佢地自己做，呢啲白痴行為真係得支那狗諗得出
連個名同ui都抄到同wannacry一樣咁，好心啦

又用3721條橋，自己放毒後，跟住自己扮救世主去解毒